定義「人血饅頭」

鑑於太多分化撚、三毛同小學雞乜都屌一餐，郁啲就話人食人血饅頭，我決定下個定義，希望大家可以取個共識。

首先利申本人取態
1. 黃店係要賺錢嘅
2. 黃店係要賺錢嘅
3. 黃店係要賺錢嘅 (呢一點好重要, 所以要講三次)
4. 唔介意售賣以抗爭為題嘅產品
5. 唔介意推出以抗爭之名嘅優惠, 例如「何已完」優惠
6. 要擴大黃色經濟圈
7. 唔介意因利益而藍轉黃

目的
訂立定義，係避免黃店郁啲就比人批鬥。我地要壯大黃色經濟圈，而唔係不斷提高入門門檻。

定義
利用「抗爭運動」之名獲得利益，同時對「抗爭運動」有害之行為。

呢個定義分兩部分：利用「抗爭運動」之名獲得利益，以及對「抗爭運動」有害之行為。兩點必需同時成立先可以稱為「人血饅頭」。只利用「抗爭運動」之名獲得利益，係合理行為，絕無不妥。只有對「抗爭運動」有害之行為，為藍絲。以下例舉常見情況。

例子一、議員
素人以抗爭為旗號拉票而勝出，即利用「抗爭運動」之名獲得利益。

但咁樣並不成立「人血饅頭」，除非佢冇履行議員職務，唔做野，呃飯食，甚至倒戈。

例子二、黃店
侵權
販賣以抗爭為題嘅產品，但其產品未經原創人授權，當中包括：插畫設計、文宣圖、歌曲等。

雖然販賣以抗爭為題嘅產品嘅好可能係同路人，不過其侵權行為會影響抗爭運動嘅名聲，會顯得我地唔尊重創作者。呢個情況比較常見，因為華人圈一向對知識產權意識比較薄弱，亦可能係無心之失。手足如果發現商店有侵權行為，可以先提醒商店及版權持有人。一直未有改善先公佈出嚟都未遲。

以捐款作招徠
有部分商店聲稱會捐出部分收入到星火等機構，以吸人客人。我唔認同為「人血饅頭」。

商店的確利用「抗爭運動」之名獲得利益，會因此增加收入，但同時亦為抗爭運動帶來更多資源。有人反駁商店嘅營利會減少抗爭資源。但我一再強調，商店係要賺錢嘅，而且冇證據顯示客人會因為花費買抗爭產品而減少捐款。反而應該睇成呢類行為可以有多一個渠道捐錢。

低質/貴價黃店
喺自由貿易市場，每個人都有自由去標價。花好多心機去整，用好上等嘅食材，所以價錢貴啲，大家明買明賣，冇人迫你，唔滿意可以過隔離。而且黃店只係表示該店嘅政治取態，同質素無關。雖然黃店或會因為被標示為「黃店」而增加收入，但係佢嘅質素並唔會影響運動發展，所以都唔可以話食「人血饅頭」。

順帶一提，五金舖以原價售賣豬咀，係正常營銷，賺錢係天經地義；調高價格賣豬咀，係趁火打劫，係唔係食「人血饅頭」就要睇下佢有冇自稱同路人。執返嚟嘅所有裝都唔應該賣出去，因為啲裝唔屬於你嘅。

例子三、眾籌
大J眾籌
雖然大家都唔知呢個眾籌最終目的係咩，不過有啲人都捐，係建基於對大J嘅信任。除非最後發現佢利用大家嘅信任做出不恰當行為。如果唔係，我地都唔應該指控佢食「人血饅頭」。

和理宵
我知道搞手已經臭名遠播，不過我只想針對搞手嘅行為係咪構成「人血饅頭」，所以先唔討論搞手嘅背景同黑歷史。

搞手原意係想眾籌搵一個地方去搞黃色年宵，以抗衡政府嘅年宵。即使搞手會從中獲利，亦無不妥。人地都要開飯嘅，搞咁大壇野，兼職都好難做到。再講，亦唔見得搞手賺錢會損害到場運動。所以呢個眾籌，唔成立「人血饅頭」。當然，搞手會唔會走數，值唔值得信任就係另一回事啦。

冒某某之名或走數眾籌
呢類眾籌冒他人之名或走數，明顯係詐行為，以同路人之名聲獲得利益，絕對係「人血饅頭」。

總結
我地係想壯大黃色經濟圈，而唔係找同路人麻煩。如果少少唔鍾意就話人食「人血饅頭」，咁好快我地就只會變成小數派。記住，多一個朋友好過多一個敵人。

一路扮工一路寫，可能有啲位寫得唔好。有需要嘅話，之後會再補充。

推

其實我地今日仲能夠貪圖一刻安穩已經係食緊人血饅頭

錯晒
對抗爭無害都可以係人血饅頭

例如？

蔡英文用香港示威嚟幫佢連任
我覺得已經算人血饅頭

希望大家可以深入啲討論
我寫出嚟係拋磚引玉
大家有個共識

佢支持都唔得？
如果佢因為咁而連任，然後走去奶共，我就覺得係。

如果表態支持都唔得
咁我地班區議員都係食緊人血饅頭
太嚴苛啦掛

好多人利用人既同理心/罪惡感

你捐幾多真係自己事
話自己受益捐一半關我叉事

打其名號叫人籌旗開舖果d 撚樣

真係好嘔心

你不如招人 合資 開舖吧啦
開公司基本自負盈虧 有持續發展
講到為啖氣就開舖 要take risk

大家可唔可以推啲正經post
拉膠post ar

捐收益嗰啲我唔反對
因為最終都對運動有好處

但係開舖嗰啲就真係唔係好關事

第7點做唔到，藍店我無要佢地汁
一雞死一雞鳴咁樣轉都得
咁班仆街藍絲當街打完你無後果都岩啦

唔同意 －
唔介意售賣以抗爭為題嘅產品

如果綷純係為左盈利用哩個做主題去出產品，絕對係人血饅頭

抗爭既手足流既就係人血，你用哩d 去賺錢咁都唔係人血饅頭咁都冇咩係人血饅頭

凡事的確唔係非黑即白既

人血饅頭真係好難定義

我仲記得d藍絲點樣下下打頭之後無後果行返出去呀
第7點，佢地摺自然有人開

我會以另一個角度睇
抗爭產品令抗爭融入生活
貼張海報喺房都係想打下飛機姐

我都記得
咁唔係個個藍絲都有出嚟打人嫁嘛
有好多只係隻港豬

咁當然何已完突然轉軚, 呢啲情況老閪都唔得啦

連登必學為講而講、講咗好型嘅抗爭潮語
Fact Check Spin 人血饅頭

咁你地到時要list返邊d係藍轉黃，我個人黎講一定唔會去

係好難,
我都諗咗好耐, 先寫出嚟
我都肯定我提出嘅定義唔可以涵蓋所有情況
但係而家被人濫用, 就要修正

咁講啲冷氣軍師都算係喇

黃店門口掛文宣，唔敢掛唔好叫黃店

拉

拉你老母咩

推
我覺得係咪都話人食人血饅頭真係唔太好
特別係藝術界嘅人
如果佢地出咗樣藝術品同抗爭有關，就係食人血饅頭？
藝術家都係要食飯，如果一直免費送product出去又撐得幾耐？
我唔想話要搞黃色經濟圈就係要同路人捐哂身家咁

照你咁講, 所有冇出黎但享受抗爭成果既人都係食緊人血饅頭

和你宵嗰part唔認同，而家佢係借眾籌黎呃錢，點解唔係人血饅頭？

佢9up會做乜你就當佢係？

而事實上佢真係走左數，佢原意係乜根本wfc,佢呃人錢=人血饅頭，諗咁鳩多定義做乜，根本唔關賺唔賺錢事

我意思係眾籌做和理宵冇問題
呃錢走數先係問題
個問題出自搞手, 而唔係眾籌度

係
所以我唔反對抗爭產品

連登已經報廢！行動post打春袋冇人推！

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

唇茶12月12號又搞眾籌佢知唔知咁樣會tk埋其他茶飲黃店，真正嘅黃色經濟圈係要分散架大佬，希望唇茶見到好快啲收返啦

有論述,有例子真理係愈辯愈明

眾籌幫人無問題，自己打本賣抗爭野都無問題

但佢借眾籌黎賺錢都無問題？仲要個所謂idea其實乜鳩都無，純粹話夾錢搞年宵，眾籌左先，場地？未搞，牌照？未處理，乜鳩都無然後話呢種眾籌本身無問題，咪就係多得你呢d人助長佢呢d騙子

人地其他賺錢自己係要成本，呢單得罪講句，佢只係9up左兩句，開左個眾籌，實際上乜柒都無做過，然後你話個idea好好，想笑大人個口咩，你同中左倫敦金伏然後話投資本身無錯有咩分別？

個人血饅頭咪就係借眾籌黎呃人，當然10單眾籌總有機會有1單成功，好似之前登報咁，但好老實講，眾籌本身就好易引發人血饅頭呢樣野，零成本鳩up一d野就引班唔識既人捐錢，本身呢種就唔係一種好既方法

最後總結返，講咁多個重點係眾籌係講個信字，順利無野咪無事，但呃人既點解唔關人血饅頭事，咪就係因為眾籌呢個方法令人太易呃人囉，點會唔關眾籌事

著名3毛
唔使覆佢

Push

可能我講得唔清楚

舉個例
有另一個人搞和你宵眾籌
佢乜都做得好妥當
你講嘅牌照、場地，乜都準備好
活動都搞得順理
而佢有從中獲利
我覺得冇問題

但係如果佢係利用呢個概念去呃錢
咁就係人血饅頭

多謝提醒

眾籌搞生意就係人血
唔理你捐唔捐錢都係
但你本身已經有間店
用抗爭主體/收入捐錢黎做招徠就ok
因為係一賣一買你情我願

做到的確唔算係，但可惜和你宵的確係借勢呃錢，你下下講理想會點無意思，而家個現實就話你知，呢種眾籌有水掠既方法只會係人血饅頭，反而第二個巴打搞嗰個宵埋你就唔算，因為只係自己出場正常租比人，明買明賣，咁講會唔會易明d?

所以個結論由此至終都唔係佢有無錢賺，無人唔比佢賺，話佢人血係因為佢利用人既同情心/借人地之名黎獲利（未必係講錢，可以係名氣/出位之類）